---
slug: producto/aspm/
title: ASPM
headtitle: ASPM
description: La ASPM de Fluid Attacks orquesta múltiples métodos AST y proporciona inventarios detallados, evaluaciones continuas de las aplicaciones y una priorización adecuada de los riesgos.
keywords: Gestion De La Postura De Seguridad De Las Aplicaciones, Aspm, Orquestacion Y Correlacion De La Seguridad De Las Aplicaciones, Asoc, Seguridad De Aplicaciones, Ast, Appsec, Hacking Etico, Pentesting
banner: sast-bg
template: category
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619634643/airs/product/cover-sast_owhvak.webp
definition: La gestión de la postura de seguridad de las aplicaciones (ASPM) es un enfoque relativamente reciente de la seguridad de las aplicaciones (AppSec) que, según Gartner, antes se conocía como orquestación y correlación de la seguridad de las aplicaciones (ASOC). ASOC fue una de las primeras soluciones que centralizó los reportes de riesgos o vulnerabilidades tomados de múltiples herramientas de seguridad de aplicaciones (AST). ASPM va más allá del propósito de ASOC, con el objetivo de lograr una mejor contextualización, priorización y gestión de riesgos en las empresas y ayudarlas a reforzar sus posturas de ciberseguridad.
defaux: La ASPM de Fluid Attacks está soportada en una única plataforma. En esta plataforma, se gestionan los procedimientos de nuestras herramientas automatizadas y *hackers* éticos, y se agrupan y correlacionan los resultados de sus evaluaciones a lo largo de los ciclos de vida de desarrollo de *software* de nuestros clientes. Mientras el enfoque ASPM funciona al nivel de la aplicación, la cual puede o no estar alojada en una nube, nuestra plataforma también recibe los resultados de nuestras pruebas CSPM. CSPM funciona a un nivel inferior correspondiente a la infraestructura de la nube y, junto con ASPM, permite obtener una visión integral de los estados de seguridad de las aplicaciones y sistemas de las empresas.
---

<div class="sect2">

### AST que sigue el ritmo del desarrollo de aplicaciones

Para responder rápidamente a las necesidades de sus clientes,
los cambios que tus equipos de desarrollo realizan
en las aplicaciones de tu compañía
pueden ser constantes y acelerados.
Nuestra ASPM te ofrece pruebas de seguridad
y reportes continuos desde el inicio
y a lo largo del SDLC para prevenir cuellos de botella
cuando los cambios van a producción,
reducir los costos de remediación
y ayudar a evitar incidentes de seguridad.

</div>

<div class="sect2">

### Agrupación y análisis de resultados en un lugar

No tienes que hacer un seguimiento
por separado de las operaciones
y hallazgos de AppSec procedentes de diferentes lugares.
En nuestra plataforma,
integramos todas las herramientas a nuestra disposición,
y sus resultados se analizan y correlacionan entre sí
y con aquellos obtenidos por nuestro más exhaustivo PTaaS.
A partir de ahí,
puedes asignar a tu personal responsable de la remediación,
a quienes les ofrecemos canales de soporte
para guiarles en la mitigación de riesgos.

</div>

<div class="sect2">

### Reportes detallados y soporte de remediación

Nuestras múltiples técnicas nos permiten reportar
una amplia gama de vulnerabilidades.
Cuando nuestro equipo de *pentesters* realiza evaluaciones exhaustivas,
determina incluso cómo la interacción
de los problemas de seguridad pueden implicar
mayores riesgos para tu empresa.
Nuestra plataforma ofrece a tu equipo detalles precisos
sobre todas las vulnerabilidades identificadas
para facilitar su comprensión.
De este modo,
puedes asignar a los miembros del equipo responsables
de la corrección a quienes les ofrecemos canales de soporte
para guiarles en la mitigación de riesgos.

</div>

<div class="sect2">

### Calificación y priorización adecuada de riesgos

La remediación de vulnerabilidades debería basarse siempre
en una priorización adecuada de los riesgos.
Entre montones de problemas de seguridad reportados,
es necesario destacar los más relevantes,
aquellos que puedan suponer los mayores peligros para tu compañía.
Por eso no nos basamos solo en puntuaciones como CVSS,
sino que utilizamos otras métricas y prestamos atención al contexto,
considerando, por ejemplo,
las probabilidades de explotación
y los activos esenciales que podrían verse afectados en ciberataques.

</div>

<div class="sect2">

### Gestión y seguimiento del cumplimiento de estándares

Desde nuestra plataforma también puedes gestionar
el cumplimiento de numerosos estándares
y normativas internacionales de ciberseguridad como
PCI DSS, HIPAA, GDPR, SOC 2, ISO/IEC 27001-2 y OWASP.
Puedes definir políticas o requisitos específicos a seguir
y supervisar constantemente que tus equipos de desarrollo
y seguridad garanticen que tus aplicaciones
y demás tecnología los cumplan.

</div>
